---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲۷
---
# غزل شمارهٔ ۲۷

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>شود از باد تا شمشاد گاهی راست گاهی کج</p></div>
<div class="m2"><p>به جلوه سرو قدت باد گاهی راست گاهی کج</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ز بهر کندن خارا برای سجدهٔ شیرین</p></div>
<div class="m2"><p>شدی در بیستون فرهاد گاهی راست گاهی کج</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>عجب نبود کز آهم قامتش در پیچ و تاب افتد</p></div>
<div class="m2"><p>که گردد شاخ گل از باد، گاهی راست گاهی کج</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>تو دی می‌رفتی و هاتف به دنبال تو چون سایه</p></div>
<div class="m2"><p>به خاک راه می‌افتاد گاهی راست گاهی کج</p></div></div>